亂刀捅死(大陸)鳳姐 (大陸)地盤工誤殺罪成

亂刀捅死(大陸)鳳姐 (大陸)地盤工誤殺罪成

【本報訊】(大陸)新移民青年光顧一樓一時稱因服食了偉哥，感到頭痛兼有睡意，卻遭(大陸)鳳姐吵醒催促他先付肉金，(大陸)青年憤怒下以生果刀狂刺(大陸)鳳姐，令對方身上留下61處傷口致死，事後到碼頭跳海自殺但獲救被捕。(大陸)青年昨在高等法院被裁定謀殺罪名不成立，但誤殺罪名成立。法官先索閱被告的背景報告，將他還柙至6月22日判刑。

求情指受挑釁

陪審員退庭商議三個多小時後，以5比2裁定被告謀殺罪名不成立，一致裁定誤殺罪成。任職地盤工人的(大陸)被告陳鵬（23歲，圖）在開審前已承認誤殺罪，辯方求情指被告是在受挑釁下殺人，現已非常後悔，而誤殺的刑期範圍甚寬，懇求輕判。
案發於2015年8月26日，死者李建風（45歲）(大陸)剛在前一天持(大陸)雙程證來港，與另一名鳳姐周艷同在油麻地新填地街76號的不同單位接客。案發當晚凌晨，被告先付800元與周性交，被告稱因服食過壯陽藥感頭痛，要求留在周處過夜但被拒。
被告遂找李，要求在李的單位過夜，協議好肉金900元。被告稱他感肚餓，故拿出水果食用，將水果刀放在桌上，他其後在睡夢中被李吵醒要求先付款，但他發現不見了1,000元，被告稱「我很生氣，叫她別煩我，拿了一些東西打她，打打打」。發生命案後，被告到觀塘碼頭跳海但獲救被捕。
案件編號：HCCC115/16
■採訪楊家樂、撰文黃幗慧

死大陸喱抵死